# Elizabeth: Discord бот
## Описание
Элизабет — бот, написанный для упрощения управления и модерации сервера. Так же имеет второстепенную роль в виде развлечений на сервере, например, добавляя к сообщениям с приветствиями какую-либо реакцию или же назначая пользователям определенную роль, связанную с той или иной игрой (ведь дискорд для геймеров, верно?).

Элизабет написана на базе [`discord.py`](https://github.com/Rapptz/discord.py) библиотеки.
## Возможности
Отличительные особенности Элизабет:
* Полностью __модульный__ бот — изменив исходный код любого из модулей не потребуется перезапуск всего бота, только лишь данного модуля командой `module reload`, что повышает эффективность Элизабет;
* Наличие __асинхронного__ соединения с Базой Данных MySQL;
* Подключение к __Twitter__ для получения новостей от определенных пользователей.

Элизабет имеет следующие __основные__ модули:
* Admin — контроль (включение, выключение, перезапуск) модулей;
* Moderator — помощь в модерации сервера;
* Events — там хранятся обработчики событий, необходимых для корректной работы Элизабет, в том числе ошибок;
* Settings — модуль контроля как глобальных переменных, относящихся непосредственно к работе Элизабет, так и локальных переменных относительно каждого сервера Discord;
* Statisctics — статистика по каждому отдельному серверу для администраторов, которым необходимо проанализировать активность в каналах на сервере.

## Требования
Вам необходимо иметь:
* Python 3.4 или выше
* MariaDB (MySQL) сервер

## Зависимости
Помимо одного Python и MariaDB сервера важно иметь на борту следующие Python-зависимости:
* `discord.py`
* `PyMySQL`
* `aiomysql`
* `tweepy` (если необходимо соединение с __Twitter__)

## Быстрый старт
В первую очередь вам необходимо настроить Элизабет — добавить токены доступа и прописать пароли для подключения к Базе Данных в файле `sample.config.py`. Затем переименуйте файл в `config.py`.

Если ваша система подходит [требованиям](#Требования) и обладает необходимыми [зависимостями](#Зависимости), вы можете запустить Элизабет командой:
```
$ python main.py
```
